質疑中印衝突死亡數 遊歐中國客 被限三日內返國自首

中國去年和印度在邊界爆發衝突，直到二月十九日，中國軍方機關報「解放軍報
」才首次公布中方死亡人數，聲稱在加勒萬河谷地區的衝突共造成四名中國官兵死亡。但
有中國網友質疑這並非真實數字，已知至少有六人因此遭警方逮捕。另一名正在歐洲旅行
的十九歲網友王靖渝，則因不在國內，遭警方以其父母做為要挾，限他「三天內回國自首
」，否則可能株連雙親，害他們「沒有好下場！」

王靖渝二○一九年七月離開老家重慶，上週在中國社群平台「微博」發表質疑和批評官方
公布死亡人數的言論後，被其他網友舉報。重慶市警方除以涉嫌「尋釁滋事」準備對他採
取刑事拘留，警察與國安人員並闖入他家翻箱倒櫃，將他父母上銬，還查扣現金、電腦及
iPad平板電腦等物品。

還查扣現金、電腦及
iPad平板電腦等物品。

真係順手喎

咁撚多25舉報人，舉報收到幾錢呀支那國d雜種真係

其實想問好耐

點解唔帶埋全家一齊走

要俾人威脅？

去旅行喎
你去旅行次次都成家去晒？

我轉個問法

就算唔可以帶哂全部人

起碼都帶最親嘅父母？

文革無道理講你當魚蛋論咁睇就明

中共突然咁認真 係咪比佢估中咗

佢真。去旅行喎

佢去旅行唔係走難喎
走難緊係全走啦

定係去旅行有另一個含意

Ic

咁明知自己仲有親人係大陸

就唔好講咁多嘢啦

事實上人地上網9up幾句邊有諗到屋企人會比人拉

上網留完言即刻著草咩

全世界係咪得支那先做得咁出面

由頭到尾都係連坐式批鬥 以言入罪

無錯，佢好勇敢